# Задача 1
[Описание первой лабы](https://docs.google.com/viewer?a=v&pid=sites&srcid=ZGVmYXVsdGRvbWFpbnxuZ3VhZHZhbmNlZGphdmF8Z3g6N2Y0N2E3MjdjMjE4YzJhOQ)

Написать классы, обрабатывающие входной файл xml в архиве формата bzip2 (RU-NVS.osm.bz2) содержащий данные Open Street Map по Новосибирску используя StAX API.

Программа должна подсчитать и выдать следующую статистику:

- Количество правок внесенных каждым пользователем (пользователь – кол-во правок) отсортированное в обратном порядке по количеству правок (атрибут user в тегах node).

- Количество уникальных имен ключей с количеством тегов ‘node’ помеченных ими (ключ – кол-во тегов содержащих этот ключ)

# Задача 2
[Описание второй лабы](https://docs.google.com/viewer?a=v&pid=sites&srcid=ZGVmYXVsdGRvbWFpbnxuZ3VhZHZhbmNlZGphdmF8Z3g6MzUxNWI2OWNlNWQyZmVmOA)

Настроить в проекте генерацию оберток JAXB по аналогии с примером проекта data-feeds.zip (материалы курса):

- Настроить использование плагина jaxb для gradle
- Настроить пути до файла схемы и каталог для генерации кода

Модифицировать задачу 1 на использование десериализации JAXB для встретившихся элементов node.
Подключить к проекту jdbc драйвер posgtgresql. Использовать DriverManager для получения
соединений.

Разработать схему данных базы SQL для хранения объектов определенных схемой OSM.
Создать класс ответственный за инициализацию БД с помощью DDL SQL.
Создать классы DAO для работы с таблицами основных сущностей OSM и сохранению их в БД.
Реализовать загрузчик данных элементов node в БД с использованием трех стратегий, замерить
скорость вставки (записей в секунду):

- Конструирование INSERT как строки и исполнение Statement.exequteQuery
- Использование PreparedStatement
- Использование batch механизма и вставка порциями данных